林勉一：隨時upgrade做國家級別反對派

《環球時報》說，香港的反對派要「回到基本法內做政治反對派」，不能當「國家級別反對派」。換句話說，就是在中共指定的範圍做反對派。

是否覺得熟口熟面？

1945年，中共搞統一戰線，找來反對國民黨的民主黨派搞「聯合政府」。建國初期，中共對這些民主黨派禮待有加，政協、人大、副總理、部長等職位也有他們的份兒。

中共的說法，是中共與民主黨派「長期共存、互相監督、肝膽相照、榮辱與共」，當時最有代表性的民主黨派是民盟，它是由當時的知識份子精英和KOL組成的，所以特別有影響力。

後來到了大鳴大放，毛澤東說言者無罪，結果民主黨派和當時的學者、KOL紛紛發表對中共的意見，例如要求真普選、中共與民主黨派分享權力，甚至輪替執政。最後，毛澤東反枱，接著便是反右運動，與其說是運動，實際上是對民主黨派、知識份子、KOL、異見者的大規模迫害，被迫害至死、自殺或精神錯亂者不計其數。

反右運動最有名的三大代表人物是KOL儲安平和被扣「章羅聯盟」帽子的民盟領袖章伯鈞和羅隆基。章伯鈞即是《往事並不如煙》作者章詒和的父親。文革之後，中共平反大部分被打成右派的人，但儲、章、羅三人，連同民盟彭文應及陳仁炳共五人被中共中央點名不得平反，名符其實是國家級別的右派，可見中共對他們的忌憚。

儲安平是當時的KOL，他在鳴放期間撰文指中國是中共的「黨天下」，結果在反右期間被批鬥至自殺(當時他失蹤，估計是自殺。現在中國有他的衣冠塚）。

章、羅二人是民盟領袖人物，他們當時提出的只是要求政治改革以做到真正的權力下放。因為民盟作為與中共「互相監督」的政治盟友，提出這樣的要求原來也是罪。章羅被整肅之後，文革期間被批鬥，同樣於文革期間病逝。

曾經是中共上賓的民主黨派領袖，一下子就成了今天《環時》說的那種「國家級別反對派」，類似的莫須有罪名，我們一點也不陌生 — 劉曉波的《零八憲章》，要求的是憲政改革而已，他也成了中共的頭號迫害對像，死無葬身之地，連妻子也一直被軟禁。

現在香港被強行褫奪議員資格的六人裡面，就退三萬步當要求獨立的梁游是所謂的國家敵人，那麼劉小麗、羅冠聰、姚松炎、梁國雄呢？他們有什麼地方是「國家級別」呢？

其實跟儲安平、章伯鈞、羅隆基、劉曉波，還有無數被迫害至死的知識份子一樣，中共說你是罪人，你就是。劉曉波案，有法律包裝，今次DQ案，一樣有法律包裝，不過共通點也是莫須有，DQ案更是今天宣誓違了明天釋的法，荒謬至極。

在中共治下，沒有最荒謬，只有更荒謬，只要中共覺得有需要，便可夾硬把你整死。本來一國兩制就是要給(或騙取)香港人信心的承諾，把中共那套專政隔開，行一個比較正常的政治和司法制度。不過呢，這承諾跟中共過去的承諾一樣，都是權宜的騙局。

也許有一天，六四集會要求結束一黨專政、去台灣見過獨派、悼念劉曉波，甚至批評中共專制獨裁，也可能升級為國家層面的反對派，然後被莫須有的理由剝奪政治權利，就好像主觀到不行的確認書、今天釋法宣佈昨天的宣誓違法那樣。